\documentclass[a4paper, 14pt, oneside]{report}
% cirill, not work
\usepackage[koi8-r]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}

\begin{document}
\rm
	\title {Отчёт}
	\author {Э.В. Кораблина, З.Е. Обоскалова}
	\date {14  июля 2017 г.}
	\maketitle 

	
%	
	% оглавление

\tableofcontents
\newpage
\begin{center}

	Аннотация


\end{center}

\begin{normalsize}
Разрежённый массив --- массив, в котором полезные данные(отличные от уникального значения) занимают малую часть от его реального размера.  Полезные данные хранятся в структуре индекс-значение,  для всех остальных элементов возвращается значение по умолчанию. Простейшая реализация этого массива выделяет место под весь массив, однако когда значений отличных от значений по умолчанию мало, такая реализация неэффективна. К этому массиву не применяются функции для работы с обычными массивами в тех случаях, когда о разрежённости известно заранее, например, при блочном хранении данных.
	
	
\end{normalsize}

\chapter{Разрежённый массив}
\label{ex: section1}

\section{Введение}
\label {ex: subsection2}
\begin{normalsize}
Хранить разрежённый массив в качестве списка куда эффективнее, чем использовать традиционный массив. 
Для начала дадим определение списка. Связный список --- базовая динамическая структура данных в информатике, состоящая из узлов, каждый из которых содержит как собственно данные, так и одну или две ссылки (<<связки>>) на следующий и/или предыдущий узел списка.%
 Принципиальным преимуществом перед массивом является структурная гибкость: порядок элементов связного списка может не совпадать с порядком расположения элементов данных в памяти компьютера, а порядок обхода списка всегда явно задаётся его внутренними связями. Линейный двунаправленный список --- структура данных, хранящая элементы одного типа, связанных между собой указателями. Каждый узел такого списка имеет две связи : с последующим и предыдущими элементами. Ссылка <<назад>> первого элемента как и ссылка <<вперед>> последнего элемента указывает на NULL. Первый элемент, на который нет указателя называется <<головой>> списка, последний <<хвостом>>. В двусвязном списке можно передвигаться вперед и назад. Такой вид списка позволяет узнать адрес предыдущего и последующего элементов, опираясь на содержимое текущего узла. Это позволяет реализовать  последовательный доступ к элементам.
Реализация разрежённого массива как двусвязного списка используется потому что, во-первых, обычный массив требует место для хранения неопределенных значений. Это повлечет за собой пустую трату памяти. В случае списка значения по умолчанию не хранятся, и место под новые значения выделяется автоматически при добавлении и удалении элементов, то есть можно говорить о динамическом выделении памяти. 
В главе 1.2 описывается постановка  задачи. В главе 1.3 описаны методы решения поставленной задачи. В главе 1.4 дается оценка проведенной работе.
\end{normalsize}
\section{Проблема}
\label {ex: subsection3}
\begin{normalsize}
	Итак, нам дан массив вещественных чисел большого размера (INT\_MAX). Надо заполнить его случайным количеством элементов, результат  вывести в файл.  
\end{normalsize}
\section{Решение}
\label {ex: subsection4}
\begin{normalsize}
	 INT MAX--- максимальное значение для int равное 2~147~483~647.  Большое количество чисел займет много места в памяти устройства. Так как значения, записываемые в файл, случайны, то велика вероятность, что какое-то из чисел будет повторяться. Следовательно, есть смысл использовать разрежённый массив, выбрав наиболее повторяющийся элемент. Предположим, что это ноль. Разрежённый массив реализуем на базе двусвязного списка. Поля узла списка: ссылки на предыдущий и последующий элементы, а так же значение позиции ненулевого элемента и его ключ-значение. Для класса разрежённый массив на понадобится стандартный набор из конструктора по умолчанию, конструктора копии и деструктора и основных операций: получение длины массива, количества не пустых элементов, вывод не пустых элементов массива, метод foreach, применяющий функцию обработки для всех не пустых элементов массива. Перегрузим операторы ввода/вывода и индексации. Поля класса--размер массива и значение элемента по умолчанию.
	 \par
	 Итак, нам дан пустой массив вещественных с заданным размером. Заполним его случайными значениями, используя функцию rand. Уникальное значение для данного массива будет равно нулю. Из этого следует, что все элементы равные нулю, не попадут в файл с именем array.txt. Функция toFile перенесет заполненный массив в файл.
	 \par 
	 В Приложение 1 представлены основные фенкции класса(конструкторы и деструктор). В Приложение 2 методы и основные операции(печать, ввод и вывод в поток, индексация, метод for\_each, получение реального размера массива и количества не пустых элементов). В Приложение 3 функции для решения поставленной задачи(toFile). В Приложение 4  вспомогательные функции(add\_five, copy\_list, delete\_list,compare, compare\_l, test\_l, sol-ve\_task). В Приложение 5 тесты, проверяющие корректность имеющихся функций (t\_length, t\_count\_elem, t\_for\_each, index, t\_compare, t\_copy).
	\end{normalsize}
\section{Результаты}
\label {ex: subsection5}
\begin{normalsize}
	В результате был выполнение задачи был получен файл array.txt, который содержит ННН элементов. ННН вводимых элементов оказались нулевыми, поэтому в конечный файл не попали. Общее время выполнения ННН. Данный проект максимально покрыт тестами. То есть можно говорить о корректной работе всех функций. 
\end{normalsize}
\newpage
\begin{normalsize}
	\rm 
	\begin{thebibliography}{14}
	\bibitem{book1} https://ru.wikipedia.org/wiki/Разрежённый\_массив
	\bibitem{book2}	
	\bibitem{book3}	
	\end{thebibliography}
\end{normalsize} 
\newpage
\begin{normalsize}
\thispagestyle {empty}	
\section*{Приложение 1}
\begin{normalsize}

\end{normalsize}
\newpage
\thispagestyle {empty}
\section*{Приложение 2}
\begin{normalsize}
	
\end{normalsize}
\thispagestyle {empty}
\newpage
\section*{Приложение 3}
\begin{normalsize}
	
\end{normalsize}
\thispagestyle {empty}
\newpage
\section*{Приложение 4}
\begin{normalsize}
	
\end{normalsize}
\thispagestyle {empty}
\newpage
\section*{Приложение 5}
\thispagestyle {empty}
\begin{normalsize}
	
\end{normalsize}
\end{normalsize}
\end{document}